美法官再延長禁令 阻網上發布3D打印槍藍圖 憂危害大眾

美國西雅圖的聯邦地區法院周二（28日）裁決，繼續禁止在網絡公布3D打印槍藍圖，延長有關禁令。美國19個州份聯同華盛頓特區，於7月控告美國政府，認為特朗普政府允許公布3D槍打印設計圖的做法危害公眾安全，並有違實施槍管的權利。

禁令原定於周二（28日）完結，聯邦法院宣布把禁令延長，直至案件完結。
今次裁決阻止國務院於6月與德州槍械公司「分散式防禦組織」（Defense Distributed）達成的協議，即允許公司在網絡上刊出3D打印槍的藍圖。該組織認為讓公眾獲得打印槍藍圖，是受美國憲法中的言論自由和攜帶武器權利（right to bear arms）所保護。
提控州份多由民主黨領導，他們認為公開3D打印槍藍圖會使罪犯更容易獲得武器，又批評特朗普政府沒有就此舉提供合法的解釋。
主審的聯邦法官拉斯尼克（ Robert Lasnik）表示，控方提供了足夠證據證明，一旦藍圖公布，會造成「不可挽回的傷害」。他又指，3D打印槍公司提及的「美國憲法權利」對比起國家安全，只是小巫見大巫。
「分散式防禦組織」創辦人兼3D打印槍發明者威爾遜（Cody Wilson）批評裁決是「故意羞辱」，又稱這是明顯的不公平和對言論自由的刪減。
據路透社報道，在該公司公布的文件中，部分可用於製作AR-15半自動步槍的零件，而這款槍械曾在美國大型槍擊案中出現。

根據美國聯邦法律，任何人均可自行製造槍械，但如要出售或分發槍械，就必須申領牌照。但3D打印槍面世後，任何人只要擁有一部3D打印機，便可自行製造槍械。
3D打印技術雖然帶來各種便利，但外界憂慮3D打印槍的生產並無序號，令政府難以追蹤這些「鬼槍」。加上這槍械可以完全以塑膠製成，避過金屬探測機。雖然製造商在槍械中加上金屬，以符合《不可探測槍械法案》（Undetectable Firearms Act）的要求，但現時並無特定法律規定。